*사실적 정보 질문 
대화 속 특정 정보나 사건, 인물에 대한 사실적이고 명확한 답변을 요구하는 질문입니다. 예를 들어, “이 인물이 처음 등장한 장면은 언제인가?” 혹은 “주요 사건이 일어난 장소는 어디인가?“와 같이 스크립트의 명확한 정보 확인을 위한 질문입니다.


Q: “1월 1일에 저자가 나이를 어떻게 느꼈는가?”
A: 세월이 빠르다고 느낌
Q: “1월 3일에 저자가 참석한 시니어 수업에서 남녀 비율은 어땠는가?”
A: 여자가 훨씬 많음
Q: “1월 5일에 저자가 장을 보고 느낀 기분은 무엇인가?”
A: 몸은 피곤하지만 마음은 가벼워짐
Q: “1월 10일에 저자가 산책 후 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 평온함
Q: “2월 3일에 저자가 빌린 책의 장르는 무엇인가?”
A: 자서전
Q: “2월 11일에 저자가 교회에서 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 차분함
Q: “2월 14일에 저자가 집에서 시간을 보낸 이유는 무엇인가?”
A: 몸이 피곤해서
Q: “2월 19일에 저자가 장을 보고 집에서 만든 음식은 무엇인가?”
A: 미역국
Q: “3월 1일에 저자가 느낀 계절의 변화는 무엇인가?”
A: 봄이 다가옴
Q: “3월 3일에 저자가 가족과 통화하면서 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 마음이 따뜻해짐
Q: “3월 10일에 저자가 해마의 기능에 대해 알게 된 점은 무엇인가?”
A: 단기 기억을 담당함
Q: “3월 12일에 저자가 비 오는 날 떠올린 어린 시절 추억은 무엇인가?”
A: 어머니가 해주신 부침개
Q: “3월 17일에 저자가 예약한 건강 관련 활동은 무엇인가?”
A: 건강검진
Q: “4월 2일에 저자가 산책하면서 발견한 계절의 변화는 무엇인가?”
A: 나무에 새싹이 돋음
Q: “4월 10일에 저자가 친구와의 전화 통화 후 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 외로움이 덜어짐
Q: “4월 15일에 저자가 느낀 건강에 대한 고민은 무엇인가?”
A: 체력이 예전 같지 않음
Q: “5월 3일에 저자가 집 근처 공원에서 한 활동은 무엇인가?”
A: 산책
Q: “5월 12일에 저자가 산책 후 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 상쾌함
Q: “5월 22일에 저자가 가족과 통화하며 떠올린 기억은 무엇인가?”
A: 어릴 적 추억
Q: “6월 1일에 저자가 느낀 신체적 변화는 무엇인가?”
A: 체력이 약해짐
Q: “6월 15일에 저자가 가족과 통화한 후 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 위로와 안정감
Q: “6월 20일에 저자가 책을 읽으면서 느낀 생각은 무엇인가?”
A: 삶을 되돌아보게 됨
Q: “7월 5일에 저자가 집에서 보내며 한 활동은 무엇인가?”
A: 책을 읽음
Q: “7월 20일에 저자가 자주 읽는 책의 장르는 무엇인가?”
A: 자서전
Q: “8월 1일에 저자가 느낀 더위로 인한 불편함은 무엇인가?”
A: 쉽게 지침
Q: “8월 10일에 저자가 산책 후 마신 음료는 무엇인가?”
A: 차 한 잔
Q: “8월 25일에 저자가 무더운 날씨를 피하기 위해 한 활동은 무엇인가?”
A: 실내에서 독서
Q: “9월 5일에 저자가 가을의 시작을 느낀 계기는 무엇인가?”
A: 서늘한 공기
Q: “9월 15일에 저자가 독서 후 떠올린 감정은 무엇인가?”
A: 평온함
Q: “9월 20일에 저자가 떠올린 어린 시절의 기억은 무엇인가?”
A: 친구들과의 놀이
Q: “10월 3일에 저자가 느낀 계절의 변화는 무엇인가?”
A: 가을의 기운
Q: “10월 10일에 저자가 가족과 통화한 후 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 외로움이 덜어짐
Q: “10월 20일에 저자가 산책하며 느낀 기분은 무엇인가?”
A: 상쾌함
Q: “11월 1일에 저자가 독서를 통해 느낀 삶에 대한 생각은 무엇인가?”
A: 단순한 삶의 소중함
Q: “11월 5일에 저자가 느낀 피로감의 원인은 무엇인가?”
A: 나이가 들면서 체력 저하
Q: “11월 15일에 저자가 가족과 통화하며 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 위로와 안정감
Q: “12월 1일에 저자가 겨울의 시작을 느낀 계기는 무엇인가?”
A: 차가운 공기
Q: “12월 10일에 저자가 겨울 산책 후 느낀 감정은 무엇인가?”
A: 고요함과 차분함
Q: “12월 20일에 저자가 가족들과의 추억을 떠올리며 한 활동은 무엇인가?”
A: 일기를 씀
Q: “12월 31일에 저자가 1년을 돌아보며 가장 기억에 남는 순간은 무엇인가?”
A: 가족과의 통화


