*추론 기반 질문
대사나 상황에 대해 직접적인 정보가 아니라 간접적으로 유추할 수 있는 정보를 묻는 질문입니다. 모델의 추론 능력을 평가하기 위해 유용합니다. 예를 들어, “이 장면 이후 인물이 어떤 행동을 할 가능성이 높은가?” 또는 “두 인물 간의 관계를 유추해보면?” 같은 질문이 해당됩니다.

Q: “저자가 1월 1일 자서전을 쓰기로 결심한 것은 미래에 어떤 목표를 나타내는가?”
A: 삶의 기억을 남기고 자신의 흔적을 기록하는 것
Q: “저자가 1월 2일 산책 후 느낀 평온함이 앞으로의 일상에 미칠 영향은 무엇일까?”
A: 스트레스 완화와 차분한 생활 유지에 도움을 줄 수 있음
Q: “1월 3일 시니어 수업을 통해 저자가 얻을 수 있는 장기적인 이점은 무엇일까?”
A: 새로운 사람들과의 교류를 통해 사회적 소속감과 활력을 얻음
Q: “1월 5일 저자가 장을 보고 기분이 나아진 것은 어떤 이유 때문일까?”
A: 일상 속 활동을 통해 기분 전환과 성취감을 느꼈기 때문
Q: “1월 7일 친구와의 통화 후 저자가 외로움을 덜 느낀 것은 어떤 의미일까?”
A: 인간관계가 저자에게 중요한 정서적 지지를 제공함
Q: “저자가 1월 10일 산책 후 평온함을 느낀 이유는 무엇일까?”
A: 자연 속에서 걷는 것이 마음을 안정시키고 리프레시 효과를 주었기 때문
Q: “2월 1일 건강에 대한 불안을 느낀 저자가 병원 일정을 확인한 이유는 무엇일까?”
A: 건강 관리를 통해 신체적 안정을 유지하고 싶어 함
Q: “2월 3일 저자가 자서전을 빌린 것은 자신의 삶에 어떤 영향을 미칠까?”
A: 타인의 삶을 통해 삶에 대한 통찰을 얻고 자신의 인생을 돌아보는 계기 제공
Q: “2월 11일 저자가 교회에서 가족을 그리워한 것은 무엇을 의미할까?”
A: 가족과의 정서적 유대가 강하고, 그들과의 시간이 저자에게 위로가 됨
Q: “2월 19일 장을 보며 저자가 느낀 쓸쓸함은 어떤 배경에서 비롯된 것일까?”
A: 혼자 지내는 생활에서 오는 외로움과 자신이 점차 늙어감을 인식하게 됨
Q: “3월 1일 봄을 맞이하며 설렘을 느낀 저자가 앞으로의 생활에서 기대할 수 있는 것은 무엇일까?”
A: 새로운 계절의 변화에 맞춰 삶에 활기를 찾고, 활동적으로 지낼 가능성
Q: “3월 6일 흐린 날씨에 우울감을 느낀 저자가 기분을 전환하기 위해 할 수 있는 활동은 무엇일까?”
A: 차를 마시고 음악을 듣거나 산책을 통해 감정을 조절할 수 있음
Q: “3월 10일 해마의 기능을 알게 된 저자가 일기를 쓰기로 결심한 이유는 무엇일까?”
A: 기억 관리와 자아 성찰을 통해 정신적 건강을 유지하고 싶어 함
Q: “3월 12일 비 오는 날 부침개를 먹으며 어린 시절을 떠올린 것은 무엇을 의미할까?”
A: 음식이 저자에게 추억과 안정감을 주며, 어린 시절의 따뜻한 기억을 상기시킴
Q: “4월 2일 산책 중 새싹을 보며 저자가 느낀 생동감이 향후 일상에 어떤 영향을 미칠까?”
A: 긍정적 에너지를 얻어 앞으로의 생활에 활력을 불어넣을 가능성
Q: “4월 10일 친구와의 통화가 외로움을 덜어준 이유는 무엇일까?”
A: 정서적 유대와 소통이 저자에게 안정감을 제공함
Q: “5월 3일 산책이 저자에게 상쾌함을 주는 이유는 무엇일까?”
A: 자연 속에서 시간을 보내는 것이 심신의 힐링에 도움이 됨
Q: “6월 1일 체력이 약해졌다고 느낀 저자가 향후 할 수 있는 활동은 무엇일까?”
A: 가벼운 운동이나 산책을 통해 신체 건강을 유지하려 할 가능성
Q: “6월 15일 친구와의 추억을 그리워한 저자가 향후 할 수 있는 일은 무엇일까?”
A: 오래된 친구들과 연락을 주고받으며 추억을 되새김
Q: “7월 20일 자서전을 읽는 시간이 저자에게 중요한 이유는 무엇일까?”
A: 타인의 경험을 통해 자신의 삶에 대한 깊은 이해와 위로를 얻음
Q: “8월 1일 더위에 지친 저자가 에너지를 보충하기 위해 할 수 있는 활동은 무엇일까?”
A: 휴식을 취하거나 시원한 음료를 마시며 체력 회복을 꾀함
Q: “8월 10일 산책 후 차를 마신 저자가 느낀 안정감은 어떤 역할을 할까?”
A: 여름의 더위 속에서 휴식을 통해 마음을 차분하게 다스림
Q: “9월 5일 가을의 서늘한 공기를 느낀 저자가 앞으로 기대할 수 있는 계절적 변화는 무엇일까?”
A: 가을의 고요함 속에서 차분한 생활을 즐길 수 있음
Q: “9월 15일 독서를 통해 느낀 평온함이 저자에게 미칠 장기적인 영향은 무엇일까?”
A: 감정 조절에 도움을 주어 스트레스를 덜 받게 됨
Q: “10월 3일 가을의 기운을 느낀 저자가 향후 활동으로 선택할 가능성이 높은 것은 무엇일까?”
A: 산책이나 독서 등 차분한 활동을 통해 가을을 만끽함
Q: “10월 10일 가족과의 통화 후 외로움이 덜어진 저자가 앞으로 가족과의 시간을 어떻게 사용할 수 있을까?”
A: 정기적으로 가족과 연락을 유지하며 정서적 안정감을 얻음
Q: “11월 1일 단순한 삶의 소중함을 느낀 저자가 앞으로 일상에서 변화시킬 수 있는 부분은 무엇일까?”
A: 복잡한 일보다는 차분하고 간단한 일에 집중하려 함
Q: “11월 5일 체력 저하를 느낀 저자가 앞으로 건강을 위해 할 수 있는 활동은 무엇일까?”
A: 건강 관리를 위해 정기적인 운동이나 산책을 시도함
Q: “12월 1일 겨울 공기를 느낀 저자가 계절 변화를 통해 얻을 수 있는 감정은 무엇일까?”
A: 차분함과 고요함을 통해 내면의 평온함을 유지함
Q: “12월 31일 가족과의 통화가 저자에게 어떤 정서적 영향을 미칠까?”
A: 연말에 가족과의 소통이 따뜻한 감정을 불러일으켜 외로움을 완화함


